<resources>
    <string name="app_name">StrokeApps</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="fitur_title">Fitur Dataset</string>
    <string name="fitur_list">

1. gender\n
Tipe: Kategorikal (Male, Female, Other)\n
Menunjukkan jenis kelamin pasien. Gender dapat mempengaruhi risiko stroke karena perbedaan hormonal, gaya hidup, dan faktor genetik antara laki-laki dan perempuan.\n\n

2. age\n
Tipe: Numerik (float)\n
Usia pasien dalam satuan tahun. Risiko stroke biasanya meningkat seiring bertambahnya usia, sehingga fitur ini sangat penting dalam menentukan probabilitas stroke.\n\n

3. hypertension\n
Tipe: Kategorikal (0 = Tidak, 1 = Ya)\n
Menunjukkan apakah pasien memiliki riwayat tekanan darah tinggi (hipertensi). Hipertensi adalah salah satu faktor risiko utama terjadinya stroke karena dapat merusak pembuluh darah otak.\n\n

4. heart_disease\n
Tipe: Kategorikal (0 = Tidak, 1 = Ya)\n
Menunjukkan apakah pasien memiliki riwayat penyakit jantung. Penyakit jantung tertentu, seperti fibrilasi atrium, dapat meningkatkan risiko penggumpalan darah yang menyebabkan stroke.\n\n

5. ever_married\n
Tipe: Kategorikal (Yes, No)\n
Menyatakan apakah pasien pernah menikah. Status pernikahan dapat berkaitan dengan dukungan sosial dan stres yang dialami pasien, yang secara tidak langsung mempengaruhi kesehatan kardiovaskular.\n\n

6. work_type\n
Tipe: Kategorikal (Private, Self-employed, Govt_job, children, Never_worked)\n
Jenis pekerjaan pasien. Pola kerja dapat mempengaruhi tingkat stres, aktivitas fisik, dan paparan risiko tertentu yang dapat berkontribusi terhadap kesehatan secara keseluruhan.\n\n

7. Residence_type\n
Tipe: Kategorikal (Urban, Rural)\n
Lokasi tempat tinggal pasien. Lingkungan urban dan rural dapat memiliki perbedaan dalam akses layanan kesehatan, pola makan, dan aktivitas fisik yang dapat mempengaruhi risiko stroke.\n\n

8. avg_glucose_level\n
Tipe: Numerik (float)\n
Rata-rata kadar glukosa darah pasien. Tingginya kadar glukosa berhubungan dengan diabetes, yang merupakan faktor risiko signifikan terhadap kejadian stroke.\n\n

9. bmi\n
Tipe: Numerik (float)\n
Indeks Massa Tubuh (BMI) pasien, yaitu ukuran lemak tubuh berdasarkan tinggi dan berat badan. BMI yang tinggi atau obesitas merupakan faktor risiko utama bagi berbagai penyakit kardiovaskular, termasuk stroke.\n\n

10. smoking_status\n
Tipe: Kategorikal (formerly smoked, never smoked, smokes, Unknown)\n
Status merokok pasien. Merokok adalah salah satu penyebab utama kerusakan pembuluh darah dan peningkatan tekanan darah, yang secara signifikan meningkatkan risiko stroke.\n
</string>

</resources>
